[劇透注意？]唔明點解某啲觀眾會當Dunkirk係劇情片

下午睇完Dunkirk，小弟約略睇過下各大討論區嘅影評，發現有兩種極端。
一種係話套戲好貴悶冇劇情，唔夠戲劇性。
一種人係話套戲係神作，然後同人討論劇情，入面嘅”懸疑“位

我覺得品評dunkirk 唔應該用劇情去判斷。
dunkirk，又或者Nolan拍哩套戲嘅目的，唔係買弄情節嘅智慧，係俾觀眾猶如置身實地嘅體驗。
實景拍攝
原裝嘅二戰飛機/船隻
德國ju87轟炸機 俯衝時震耳欲聾嘅聲音
全部都係為左令觀眾感受到現場嘅緊張，同士兵掙扎求存嘅恐懼。

但係為左追求哩種真實感，導演難面忽略喜愛趁熱鬧嘅人嘅品味。
例如：
開場時沙灘上嘅士兵完全冇對話，如果係一般嘅二戰片時哩個時候應該可以幫助觀眾了解角色嘅對話，例如：
老友你結婚未？
未，不過我有一個女朋友，等戰爭結束後我就會返去娶佢 （然後攞出一個女人嘅相片）

但現實上係唔會咁，試下想像你知道你知道已經打輸仗，幾經辛苦逃走到沙灘先知道冇得走，仲要俾德軍四面包圍日日都俾人轟炸，仲點會有心情同人閒聊？

講開人物，就帶到好多人會犯嘅錯誤，就係同saving private ryan過度比較。
討論拍攝手法係好，但我唔覺得應該比邊套戲比較出色，咁就同比較莫奈同梵高邊個繪畫好啲冇分別，係橙同蘋果嘅比較。
雖然同樣係二戰片，二片嘅敘事手法完全唔一樣
saving private ryan 係以一個（一隊）英雄為主導，以佢地嘅歷險故事帶出戰爭嘅殘酷
而dunkirk係以戰爭本身，發生係dunkirk哩個搶救行動為主體。因此nolan會以三個主線拍攝，亦都係dunkirk事件入面最重要嘅持份者

海灘上嘅士兵
空中嘅戰役
係救援擔當最重要角色嘅民間船隻

Nolan用左散敘嘅手法，不分時序去講述三個主線。有人認為係nolan懶係野，扮懸疑。不過我認為如果順時的話會令三個主線嘅轉換太過急速，令觀眾嘅體驗唔完整。
例如有一幕（又或者幾幕？ ）載有士兵嘅驅逐艦，Tom Hardy 嘅飛機，cillian murphy隻船仔同時出現係同一刻。Tom Hardy 打飛機咁緊湊，又突然轉去cilian murphy 坐係度懺悔，咁會有啲奇怪。

另外若果三條主線一齊平鋪直敘咁拍出黎，悶場嘅時間會更多。散敘有效分配電影嘅節奏，一直高潮，休息位，高潮，休息位咁鋪排，令我有好似隨時隨地都會俾飛機轟炸，魚雷偷襲嘅錯覺。（哩度可能我過度解讀）
最後三個主線嘅人物看似互不相干，但最後大家嘅行動都互相影響對方，結局串聯一齊，我覺得幾耐人尋味。

總括黎講電影同藝術都係各花入各眼姐，大家有時要調整自己嘅期望，唔好當左dunkirk係劇情片。就好似走去荷里活訂西裝，然後走出嚟投訴用料好cheap。

btw 我自認係Nolan fanboy
會睇多次4dx 版

正想係隔離post講

代入感真係好強
返到屋企當自己係tom hardy 玩warthunder

我覺得導演係有意為之，成套戲一個德軍都見唔到
只有失驚無神黎嘅炮火子彈
明明處境好似好安全，下一刻就身陷險境，呢種臨場嘅不安壓迫感做得好好

另外三條故事線發生喺唔同時間，Nolan將一星期，一日，一個鐘內三條故事線交替記敍，有人會覺得好亂唔知講咩，但分清時間點之後就知精彩

Dukrik唔係劇情片咁係咩? 記錄片?

冇錯
一開頭唔拉拉由日頭變成夜晚我都下咗出黎
最後就 OIC 嘅感覺，同moento 差唔多
Nolan係好鍾意搞哩啲嘢，所以俾人話懶聰明。
我就覺得幾有趣

最後個飛行員係比德軍俘虜定俾盟軍救翻？

一套高budget，高製作技術嘅記錄片

俘虜啦應該
見到tom hardy 燒埋架飛機
最後舉高雙手投降

咁又唔好講係記錄片
但好明顯Nolan係用有別一般劇情片嘅敍事手法去描繪一場戰役
未必個個中意，我就覺得好獨特

我成日覺得睇之前應該要睇下到底真實Dunkirk係點
至於拎佢同Saving Private Ryan都係無可厚非
始終兩個嘅現實藍本都係二戰中極為重要嘅戰役
亦係出名對盟軍好撚不利嘅戰役

同你更正下
戲入面嘅噴火係改出嚟

後面d人係德軍頭盔

我唔明，點解唔係盟軍控制個沙灘到降落

可能已經淪陷呢

唔會啦，上一幕飛過灘頭救盟軍士兵

冇動力
唔可以輕易轉彎
如果失速就會炒機

Chill🚬完去睇最正

點解要用你嘅標準先為之應該？

咁可能過左盟軍控制範圍內
你見漁船個度都有德軍係出面䦕槍

先重溫10年前Atonement嘅Dunkirk場景
Dunkirk我唯一可惜係 欠缺廣闊角度描繪
明白Nolan著眼小場景小故事 但場面俾唔到40萬人的感覺 不諳歷史者可能會覺得係幾百幾千人嘅行動
比起Nolan過往作品 今次依然著重人性刻畫
時間交錯加上刻意編排 令3個簡單故事之匯聚 事成套戲變得立體 海、陸、空 求存、戰鬥、拯救
基本上Dunkirk係冇主角 而且好多角色都係無名 即使有名角色都未必記得 亦唔重要 似係Nolan刻意營造 戰場上冇英雄 是誰都不重要嘅感覺
另外特別欣賞音效 引擎 機炮 槍彈 斯圖卡尖嘯
Dunkirk喺我心目中算係比較差嘅Nolan電影 但依然係非常好嘅作品

我覺得最尾返到英國先係重點，

真正英雄 (tom hardy, 呀伯) 俾人遺忘，

一班淨係逃走嘅懦夫俾人熱烈歡迎，George 乜都冇做過俾人登報紙

但tom hardy點解唔跳機真係睇唔明

[quote]我覺得最尾返到英國先係重點，

真正英雄 (tom hardy, 呀伯) 俾人遺忘，

一班淨係逃走嘅懦夫俾人熱烈歡迎，George 乜都冇做過俾人登報紙

但tom hardy點解唔跳機真係睇唔明/quote]
與其話遺忘，不如話人人都可以係英雄。

仲有呢套戲有個好強烈嘅意識，無所謂英雄同懦夫，大家都只係忠於自己。
照你咁講，果個月有幾十萬個懦夫。

同埋你知唔知點解啲人歡迎佢地回國?

睇黎你對英雄嘅定義仲係比較膚淺。

應該係唔好expect呢套係上幾套nolan style既戲
會扭橋扭個好爆既結尾

戰爭片based on事實
橋就扭唔到架啦
但係拍出黎感覺刺激過記錄片
我覺得值得收貨